譚耀宗接種後攬炒 冀中央贈港國藥疫苗 許樹昌指仍未有第三期數據

譚耀宗冀中央贈港國藥疫苗 許樹昌指仍未有第三期數據

疫苗接種計劃專責工作小組專家成員許樹昌說，注射新型冠狀病毒疫苗的細節要等政府公布，而且要等挪威提供更多有關BioNTech疫苗的數據，因為當地有30多位長者打針後死亡，要弄清楚當中究竟多少人的死亡是因自身問題，抑或跟疫苗有關。

許樹昌在一個電台節目表示，衞生署已直接與對方聯絡，同時亦會向德國索取資料，當地曾有80萬人打針，當中有10人死亡。

對於全國人大常委譚耀宗期望中央能夠送贈國藥疫苗予香港市民，許樹昌說，國藥仍未在醫學雜誌刊登第三期數據，加上科興先與香港接洽，認為要給予科興機會提供數據。

另外，對於食物及衞生局局長陳肇始透露，獲豁免檢疫的機組人員，將來抵港後需要於指定酒店檢疫14天。許樹昌說之前曾有討論，如果機組人員在香港有住所，可以容許他們在機場等候檢測結果。

但他指出，說機組人員若在南非及英國等高危地區返港，回家後可能會傳播病毒予家人而成潛在漏洞，認同在高風險地方回港，應隔離14日

港共領導，3萬POPO踴躍登記試藥

老閪都唔會打